Een lijfrente is een zeer serieuze zaak; het komt over en over elk jaar, en er is geen kwijtraken van.
- Wel waar.
- Niet.
bewust van wat je doet.
Ik heb veel van de problemen gekend van annuïteiten; want mijn moeder was verstopt met de betaling van drie tot oude, superannuated dienaren door de wil van mijn vader, en het is verbazingwekkend hoe onaangenaam vond ze het.
Tweemaal per jaar moesten deze lijfrentes worden betaald; en toen was er de moeite om het bij hen te krijgen; en dan een van hen zou dood zijn gegaan en daarna bleek het te zijn zoiets niet.
Mijn moeder was er behoorlijk ziek van.
Haar inkomen was zij niet het bezit, zei ze, met dergelijke eeuwige aanspraken daarop; en het was meer onvriendelijk in mijn vader, want anders zou het geld zijn geweest volledig ter beschikking van mijn moeder, zonder enige beperking wat dan ook.
Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
heeft me zo'n afschuw van lijfrentes gegeven, dat weet ik zeker niet mezelf vastpinnen op de betaling van een voor de hele wereld. "
